# gEdit ko.po
# Copyright (C) 1998 Free Software Foundation, Inc.
# Sung-Hyun Nam <namsh@lgic.co.kr>, 1998
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gedit-0.5.5\n"
"POT-Creation-Date: 2000-04-02 15:42-0400\n"
"PO-Revision-Date: 1999-06-09 13:27:10+0900\n"
"Last-Translator: Sung-Hyun Nam <namsh@lgic.co.kr>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=euc-kr\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: plugins/sample/sample.c:51
msgid "Hello World"
msgstr ""

#: plugins/sample/sample.c:52
msgid "Sample 'hello world' plugin."
msgstr ""

#: plugins/time/time.c:96
msgid "Insert Time"
msgstr ""

#: plugins/time/time.c:97
#, fuzzy
msgid "Inserts the current date and time"
msgstr "현재 파일 닫기"

#: plugins/email/email.c:101
msgid "The gEdit Email Plugin"
msgstr "gEdit 전자우편 플러그인"

#: plugins/email/email.c:202
msgid "Email"
msgstr ""

#: plugins/email/email.c:203
#, fuzzy
msgid "Email the current document"
msgstr "현재 파일 저장"

#: src/commands.c:97
msgid "Could not save file!"
msgstr ""

#: src/commands.c:371
msgid "Open File..."
msgstr "파일 열기..."

#: src/commands.c:425 src/commands.c:473
msgid "Read only file!"
msgstr "읽기 전용 파일!"

#: src/commands.c:512 src/commands.c:582
msgid "Error saving file!"
msgstr "파일 저장 에러!"

#: src/commands.c:542
#, fuzzy, c-format
msgid "Save %s As..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

#: src/commands.c:615
#, fuzzy, c-format
msgid "Save %s As ..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

#: src/commands.c:701
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Are you sure you wish to revert all changes?\n"
"(%s)"
msgstr "정말로 모든 수정을 취소하고 싶으세요?"

#: src/commands.c:749
msgid "Document Unchanged..."
msgstr "문서가 바뀌지 않음..."

#: src/commands.c:753
msgid "Document Unsaved..."
msgstr "문서가 저장되지 않음..."

#: src/commands.c:937
#, fuzzy
msgid "_File/"
msgstr "파일(_F)"

#: src/commands.c:946 src/commands.c:947
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: src/gE_about.c:39
msgid "With special thanks to:"
msgstr "With special thanks to:"

#: src/gE_about.c:54
msgid "(C) 1998, 1999 Alex Roberts and Evan Lawrence"
msgstr "(C) 1998, 1999 Alex Roberts and Evan Lawrence"

#: src/gE_about.c:56
msgid "gEdit is a small and lightweight text editor for GNOME/Gtk+"
msgstr "gEidt은 그놈/Gtk+를 위한 작고 가변운 텍스트 에디터입니다."

#: src/gE_files.c:95
#, fuzzy
msgid "Can't open file!"
msgstr "읽기 전용 파일!"

#: src/gE_mdi.c:78
msgid "Find _Line..."
msgstr "라인 찾기(_L)..."

#: src/gE_mdi.c:79
msgid "Search for a line"
msgstr "라인 찾기"

#: src/gE_mdi.c:84
#, fuzzy
msgid "Find _In Files..."
msgstr "라인 찾기(_L)..."

#: src/gE_mdi.c:85
msgid "Find text in all open files"
msgstr ""

#: src/gE_mdi.c:100
msgid "_Add View"
msgstr "보기창 추가(_A)"

#: src/gE_mdi.c:101
msgid "Add a new view of the document"
msgstr "문서의 새로운 보기창 추가"

#: src/gE_mdi.c:102
msgid "_Remove View"
msgstr "보기창 삭제(_R)"

#: src/gE_mdi.c:103
msgid "Remove view of the document"
msgstr "문서의 보기창 삭제"

#: src/gE_mdi.c:411
#, c-format
msgid " '%s' has been modified. Do you wish to save it?"
msgstr " '%s'가 바뀌었습니다. 저장할까요?"

#: src/gE_plugin.c:57
#, c-format
msgid "Error, unable to open module file, %s"
msgstr ""

#: src/gE_plugin.c:67
msgid "Error, plugin does not contain init_plugin function."
msgstr ""

#: src/gE_plugin.c:74
msgid "Error, init_plugin returned an error"
msgstr ""

#: src/gE_plugin.c:98
msgid "Error, plugin is still in use"
msgstr ""

#: src/gE_plugin.c:108 src/gE_plugin.c:109 src/gE_plugin.c:181
#: src/gE_plugin.c:182 src/menus.c:245
msgid "_Plugins"
msgstr "플러그인(_P)"

#: src/gE_prefs_box.c:103
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: src/gE_prefs_box.c:104
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: src/gE_prefs_box.c:105
msgid "Toplevel"
msgstr "최상위레벨"

#: src/gE_prefs_box.c:106
msgid "Modal"
msgstr "형태"

#: src/gE_prefs_box.c:337
msgid "Appearance"
msgstr "형상"

#: src/gE_prefs_box.c:350
msgid "Show Statusbar"
msgstr "상태막대 보이기"

#: src/gE_prefs_box.c:359
msgid "Show Splitscreen"
msgstr "화면 분할 보이기"

#: src/gE_prefs_box.c:369
msgid "Editor Behavior"
msgstr "편집기 동작"

#: src/gE_prefs_box.c:382
msgid "Enable Autoindent"
msgstr "Autoindent 사용"

#: src/gE_prefs_box.c:386
msgid "Enable Wordwrap"
msgstr "Wordwrap 사용"

#: src/gE_prefs_box.c:408
msgid "Text Background"
msgstr ""

#: src/gE_prefs_box.c:429
msgid "Text Foreground"
msgstr ""

#. Document Closing stuffs
#: src/gE_prefs_box.c:498
#, fuzzy
msgid "Document Settings"
msgstr "문서 탭(_D)"

#: src/gE_prefs_box.c:512
msgid "New Document After Closing Last"
msgstr ""

#: src/gE_prefs_box.c:518
msgid "Close Window After Closing Last"
msgstr ""

#. End of docyment closing stuffs
#. Font Settings (within Document Settings frame)
#: src/gE_prefs_box.c:527
msgid "Current Font"
msgstr "현재 글꼴"

#: src/gE_prefs_box.c:544
msgid "Select..."
msgstr "선택..."

#. End of Font Setttings
#. Print COmmand
#: src/gE_prefs_box.c:560
msgid "Print Command"
msgstr "인쇄 명령"

#. Window Size Settings
#: src/gE_prefs_box.c:620
msgid "Window Size"
msgstr "창 크기"

#: src/gE_prefs_box.c:633
#, fuzzy
msgid "Current Width:"
msgstr "현재 글꼴"

#: src/gE_prefs_box.c:653
msgid "Startup Width:"
msgstr ""

#: src/gE_prefs_box.c:661 src/gE_prefs_box.c:701
#, fuzzy
msgid "Use Current"
msgstr "현재 글꼴"

#: src/gE_prefs_box.c:673
#, fuzzy
msgid "Current Height:"
msgstr "현재 글꼴"

#: src/gE_prefs_box.c:693
msgid "Startup Height:"
msgstr ""

#. MDI Mode settnigs
#: src/gE_prefs_box.c:709
msgid "MDI Mode"
msgstr "MDI 모드"

#. General Settings
#: src/gE_prefs_box.c:780
msgid "General"
msgstr "일반"

#. Window Settings
#: src/gE_prefs_box.c:785
msgid "Window"
msgstr "창"

#. Docuemnt Settings
#: src/gE_prefs_box.c:790
#, fuzzy
msgid "Document"
msgstr "문서 탭(_D)"

#: src/gE_print.c:175
#, c-format
msgid "gEdit (%s): Print Preview"
msgstr ""

#: src/gE_print.c:277
#, c-format
msgid "Page: %i/%i"
msgstr ""

#: src/menus.c:71
msgid "_Autoindent"
msgstr "Autoindent(_A)"

#: src/menus.c:72
msgid "Status_bar"
msgstr "상태막대(_b)"

#: src/menus.c:73
msgid "_Wordwrap"
msgstr "Wordwrap(_W)"

#: src/menus.c:74
msgid "_Linewrap"
msgstr "Linewrap(_L)"

#: src/menus.c:75
msgid "_Readonly"
msgstr "읽기전용(_R)"

#: src/menus.c:76
msgid "_Splitscreen"
msgstr "화면 분할(_S)"

#: src/menus.c:77
msgid "_Show tabs"
msgstr "탭 보이기(_S)"

#: src/menus.c:78
msgid "Toolbar _relief"
msgstr "툴바 relief(_r)"

#: src/menus.c:79
msgid "_Show tooltips"
msgstr "툴바 보이기(_S)"

#: src/menus.c:80
msgid "Show toolbar _text"
msgstr "툴바 텍스트 보이기(_t)"

#: src/menus.c:81
msgid "Show toolbar _icons"
msgstr "툴바 아이콘 보이기(_i)"

#. and this one is the default file name
#: src/menus.c:83
msgid "Untitled"
msgstr "이름없음"

#: src/menus.c:89
msgid "_New"
msgstr "새 문서(_N)"

#: src/menus.c:89
msgid "Create a new document"
msgstr "새 문서 생성"

#: src/menus.c:96
#, fuzzy
msgid "Save All"
msgstr "다른 이름으로 저장..."

#: src/menus.c:96
#, fuzzy
msgid "Save All Open Files"
msgstr "현재 파일 저장"

#: src/menus.c:101
msgid "Revert"
msgstr "복원"

#: src/menus.c:111
#, fuzzy
msgid "Close All"
msgstr "닫기"

#: src/menus.c:111
#, fuzzy
msgid "Close All Open Files"
msgstr "현재 파일 닫기"

#: src/menus.c:124
msgid "_Top"
msgstr "위(_T)"

#: src/menus.c:125
msgid "Put the document tabs at the top"
msgstr "문서 탭을 위에 위치"

#: src/menus.c:128
msgid "_Bottom"
msgstr "아래(_B)"

#: src/menus.c:129
msgid "Put the document tabs at the bottom"
msgstr "문서 탭을 아래에 위치"

#: src/menus.c:132
msgid "_Left"
msgstr "왼쪽(_L)"

#: src/menus.c:133
msgid "Put the document tabs on the left"
msgstr "문서 탭을 왼쪽에 위치"

#: src/menus.c:136
msgid "_Right"
msgstr "오른쪽(_R)"

#: src/menus.c:137
msgid "Put the document tabs on the right"
msgstr "문서 탭을 오른쪽에 위치"

#: src/menus.c:176
msgid "Toggle Readonly"
msgstr "읽기전용 토글"

#: src/menus.c:187
msgid "_Document Tabs"
msgstr "문서 탭(_D)"

#: src/menus.c:188
msgid "Change the placement of the document tabs"
msgstr "문서 탭의 위치를 바꿈"

#: src/menus.c:192
msgid "Sa_ve Settings"
msgstr "설정 저장(_v)"

#: src/menus.c:193
msgid "Save the current settings for future sessions"
msgstr "내일을 위해 현재 설정을 저장"

#: src/search.c:415
msgid "Find In Files"
msgstr ""

#. GtkWidget *radio, *check;
#: src/search.c:416 src/search.c:836 src/search.c:837
msgid "Search"
msgstr "찾기"

#: src/search.c:420 src/search.c:841 src/search.c:870
msgid "Search for:"
msgstr "찾기:"

#: src/search.c:740
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Filename: %s\n"
"\n"
"Total Lines: %i\n"
"Current Line: %i"
msgstr ""
"총 라인: %i\n"
"현재 라인: %i"

#: src/search.c:762
msgid "Go to line"
msgstr "라인 찾아가기"

#: src/search.c:772
msgid "Line number"
msgstr "라인 번호"

#: src/search.c:795
msgid "Search from cursor"
msgstr "커서 위치부터 찾기"

#: src/search.c:802
msgid "Search from beginning of document"
msgstr "문서의 처음부터 찾기"

#: src/search.c:809
msgid "Search from end of document"
msgstr "문서의 마지막부터 찾기"

#: src/search.c:816
msgid "Case sensitive"
msgstr "대소문자 구별"

#: src/search.c:822
msgid "Reverse search"
msgstr "뒤로 찾기"

#. GtkWidget *radio;
#: src/search.c:864 src/search.c:865
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: src/search.c:866
#, fuzzy
msgid "Replace all"
msgstr "바꾸기"

#: src/search.c:880
msgid "Replace with:"
msgstr "바꾸기:"

#: src/search.c:891
msgid "Ask before replacing"
msgstr "바꾸기 전에 묻기"

#: src/search.c:1096
msgid "Replace?"
msgstr "바꿀까요?"

#: src/gE_view.c:43
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/gE_view.c:44
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/gE_view.c:45
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#: src/gE_view.c:49
msgid "Open (swap) .c/.h file"
msgstr ".c/.h 파일 (스왑) 열기"

#~ msgid ""
#~ "Enter print command below\n"
#~ "Remember to include '%s'"
#~ msgstr ""
#~ "밑에 인쇄 명령을 입력하세요.\n"
#~ "'%s'를 포함해야 합니다."

#~ msgid "Print Command:"
#~ msgstr "인쇄 명령:"

#~ msgid "Print anyway"
#~ msgstr "무조건 인쇄"

#~ msgid " Save, then print "
#~ msgstr " 저장 후 인쇄 "

#~ msgid "The gEdit Web Browse Plugin"
#~ msgstr "gEdit 웹 브라우즈 플러그인"

#~ msgid "Plugin Selector"
#~ msgstr "플러그인 선택기"

#~ msgid "Name"
#~ msgstr "이름"

#~ msgid "Location"
#~ msgstr "위치"

#~ msgid "Plugins"
#~ msgstr "플러그인"

#~ msgid "Use Plugins"
#~ msgstr "플러그인 사용"

#~ msgid "Add"
#~ msgstr "추가"

#~ msgid "Remove"
#~ msgstr "삭제"

#~ msgid "Launch a plugin at startup"
#~ msgstr "시작시 플러그인 실행"

#~ msgid "PLUGIN-NAME"
#~ msgstr "플러그인-이름"

#~ msgid "Toggle Split Screen"
#~ msgstr "화면 분할 토글"

#~ msgid "_None"
#~ msgstr "없음(_N)"

#~ msgid "Don't have a scrollbar"
#~ msgstr "스크롤바를 가지지 않음"

#~ msgid "A_lways"
#~ msgstr "항상(_L)"

#~ msgid "Always have the scrollbar"
#~ msgstr "항상 스크롤바를 가짐"

#~ msgid "_Automatic"
#~ msgstr "자동(_A)"

#~ msgid "Only have scrollbar when it's needed"
#~ msgstr "필요할 때만 스크롤바를 가짐"

#~ msgid "_Scrollbar"
#~ msgstr "스크롤바(_S)"

#~ msgid "Change visibility options of the scrollbar"
#~ msgstr "스크롤바의 사용 옵션 바꿈"

#~ msgid "Docid is %ld.\n"
#~ msgstr "Docid는 %ld입니다.\n"

#~ msgid "Shell"
#~ msgstr "쉘"

#~ msgid "Cut"
#~ msgstr "자르기"

#~ msgid "Copy"
#~ msgstr "복사"

#~ msgid "Paste"
#~ msgstr "붙이기"

#~ msgid "New"
#~ msgstr "새 문서"

#~ msgid "Open"
#~ msgstr "열기"

#~ msgid "Open a file"
#~ msgstr "파일 열기"

#~ msgid "Print the current file"
#~ msgstr "현재 파일 인쇄"

#~ msgid "Cut the selection"
#~ msgstr "선택 내용 잘라내기"

#~ msgid "Copy the selection"
#~ msgstr "선택 내용 복사하기"

#~ msgid "Paste the clipboard"
#~ msgstr "클립보드에서 붙이기"

#~ msgid "Find"
#~ msgstr "찾기"

#~ msgid "Search for a string"
#~ msgstr "문자열 찾기"

#~ msgid "Exit"
#~ msgstr "종료"

#~ msgid "Exit the program"
#~ msgstr "프로그램 종료"

#~ msgid "Font"
#~ msgstr "글꼴"

#~ msgid "MDI"
#~ msgstr "MDI"

#~ msgid "Toggle autoindent"
#~ msgstr "autoindent 토글"

#~ msgid "Toggle statusbar"
#~ msgstr "상태막대 토글"

#~ msgid "Toggle Wordwrap"
#~ msgstr "Wordwrap 토글"

#~ msgid "Toggle Linewrap"
#~ msgstr "Linewrap 토글"

#~ msgid "Alex Roberts"
#~ msgstr "Alex Roberts"

#~ msgid "Evan Lawrence"
#~ msgstr "Evan Lawrence"

#~ msgid "http://gedit.pn.org"
#~ msgstr "http://gedit.pn.org"

#~ msgid "       Will LaShell"
#~ msgstr "       Will LaShell"

#~ msgid "       Chris Lahey"
#~ msgstr "       Chris Lahey"

#~ msgid "       Andy Kahn"
#~ msgstr "       Andy Kahn"

#~ msgid "       Miguel de Icaza"
#~ msgstr "       Miguel de Icaza"

#~ msgid "       Martin Baulig"
#~ msgstr "       Martin Baulig"

#~ msgid "       Thomas Holmgren"
#~ msgstr "       Thomas Holmgren"

#~ msgid "       Martijn van Beers"
#~ msgstr "       Martijn van Beers"

#~ msgid "Column:"
#~ msgstr "열:"

#~ msgid "Line"
#~ msgstr "라인"
